外貿好轉 第三季中國進、出口總額創下歷史新高

2020年10月13日 週二 GMT+8 上午10:48

周二 (13 日) 中國海關總署公佈最新數據顯示，第三季中國進出口總額達 8.8 兆人民幣，年增 7.5%，其中出口 5 兆人民幣，年增 10.2%，進口 3.8 兆人民幣，年增 4.3%。第三季進出口總值、出口總值、進口總值均創下歷史新高。

前三季合計，中國進出口總值 23.12 兆人民幣，年增 0.7%；其中，出口 12.71 兆人民幣，年增 1.8%；進口 10.41 兆人民幣，衰退 0.6%。

中國海關總署表示中國經濟回穩，進出口數據優於預期，累計年增率由負轉正，今年第一、二季，中國進出口年增率分別為 - 6.5%、-0.2%。前三季累計進出口總額呈現正成長。

Source:

真係比中共起死回生

啊

通常中國呢啲咁嘅數據，係有水份喺度
睇中國嘅數字唔需要太認真，一般將中共嘅數據打返個六折左右就差唔多

反正我就信了

唔好再FF啦，中國呢一刻仲係世界工廠，根本賣防疫物資同藥物都賺到笑，遲下再賣埋疫苗，西方國家經濟大衰退更加唔好指意佢地會制裁中國。

全部係口罩？

口罩建國

如果一直都有水份，咁其實都反映佢一直有增長，只可能增長幅度被放大；老實，唔係支那有幾好，而係「CHEAP嘢」嘅世界，有邊個比佢更有規模，其他越、泰等就算更平，質量同技術都超越佢，支那嘅勞動力同數量上都唔係咁簡單令佢製造業收皮。

推祖國最蛋大

無錯，除咗戰爭，例如中共出兵武統台灣，中共先可能收皮

送咁多假口罩出去好難唔升wor

但除咗口罩其他死撚晒呢

賣醫療產品賣到發達啦，譬如比亞迪

口罩真係70%係 mic , 就算外國牌子都係 mic

經濟如果咁好, 就唔駛防資金流出啦

中共不嬲有做假, 但今日做得太離譜

又水災又人禍, 就算中國無事, 外國個market都重創, 中國點可能獨善其身?

同埋最緊要同主要貿易伙伴/週邊國家, 對吓條數就知
幾年前已經對唔到

如果長期都係六折，咁都係有增長

仲打飛機

支那個情況係「兩極同存」，意思係極好同極壞同時發生而且同一原因；而且我哋太多常識係支那國內唔通行，例如你講水災，的確係破壞好多嘢死咗好多人，但支那有保險有賠償個政府要對個災情負責乜？本來武肺就工廠冇訂單，家陣停唔停工都一樣……反而有嘢俾班賤民做，其實「更好」

一般我哋認定嘅經濟好唔好，就係一個地方所有人或公司嘅經濟情況，但對支那……人民只係佢哋政權後花園種嘅菜；事實經中共整體經濟數據平均其實好差，就算俾佢十四億人加埋，對比香港幾百萬人都唔會高太多。

但中共政權好特殊，佢唔會因為大部份人都食屎就會散，只要保住皇帝同貴族就夠，唔好覺得咁好唔合理，歐洲大把國家歷史如此。

比起依一種經濟下降，大家不如望佢糧食一類出問題。

成個夏天半個支那浸左， 點生產？

係 所以我唔會去判斷經濟好唔好，只能講出入口有無加到。

出口要有人接貨先得，外國經濟仲封緊，點買你中國貨？除左口罩同防疫用品，諗唔到有乜野係增長左。

入口永遠都要，尤其係糧食，但中國搞開輕工業同製造業，人地唔買你貨，你點會入口原料製造？

大陸內需已經死得好慘，佢地都知，但唔可以講，只能不停拍內地商場同街上仲有就業蕭條個樣放上網。youtube有好多，真係唔似出入口創新高。

你知唔知道人地外國自己都有一份進出口數據
二邊一對就知, 無得好似FF咁可以呃人

其實以邏輯思考
我諗至少嚟緊一兩年大陸都會係大贏家
西方諸國過去幾個月疫情反覆向下
唔少公司企業減工減產，甚至停工停產
一廂情願去中國化係一回事，但而家呢刻根本冇得揀
西方經濟而家比起兩三年前更差，失業率更高
大圍上啲人就只可用平價嘢
而到呢一刻，差唔多所有產品嘅生產線中嘅部件
都至少梗有大陸企業工廠置身其中，特別係平民平價必需品
而要重建生產線，並唔係一兩年，甚至兩三年可成
而家呢個時勢，更能將大陸企業嘅壟斷更為壟斷
因為因疫情執笠嘅公司，其市場好容易被大陸企業搶走
之後如果雨過青天，要重新建立新公司，亦所費需時

真係咁堅，就唔使周街企街

可能好多都係口罩

內外迴轉雙循環

究竟係連燈仔定支那人打飛機叻d

衛星田

支那為左套外匯 , 成日都有出口數據對唔到對方個入口數據架啦 , 明呃你又點 ?

咪玩啦! 而家口罩仲值幾多錢, 你出口一百盒口罩都唔知頂唔頂到一部iphone

淨係PS5 + iphone 12出大貨, 已夠谷起9月支那出口條數

事實係全球好多訂單都走晒去支那, 其他地方因為疫情未完, 產業鏈仲未完全回復正常, 只有焗住落急單畀支那D工廠去趕聖誕旺季, 好多貨都趕住係9月底支那10月連休前出貨落船

睇返美國今年嘅存貨及消費數據, 經過暑假經濟局步恢復後消耗了不少庫存, 而3-6月停工又冇足夠來貨補充, 因此存貨vs消售比例跌到低點, 而家支那出口大升, 都算係外國暑假解封後報復性消費帶來嘅意外

反而第4季會點就好難講, 而家歐美爆第二波+冬天預期勁爆, 到時歐美日隨時又封過, 會唔會又好似年初時咁勁cut單

大陸而家真係出口同內需都贏哂
出口野依然夠平, 內部消費又恢復得最快
一個疫情事實係玩殘咗歐美, 佢地自己亦真係控制得好好
我諗無謂再FF大陸仲有好多隱形傳播, 爆到七彩等等打飛機野

穏中向好、長期向好嘅基本面冇改變

訓喺度都贏

都係新高

你貼條數出來睇過?

交貿易稅交到手軟,又贏

你貼條對得到嘅數睇過先啦
而家支那出口連產地都貼做越南泰國

支爆未連登仔講到口臭

武肺爆到咁出口都有得升？

今時今日仲有人會真係信中共呢啲數字數據？
同你講中國有人權一樣，你一係on9 一係5毛

西方國家經濟差左會有另一個效果產生
就係市場需求會大幅委縮
唔係改要平野，係跟本唔要
當需求數量下降左落黎
中國既規模效益就同樣下降
好簡單一句，人地要月銷100萬對鞋
自己國家要食呢個需求可能成本好貴
去中國買可能扣埋各種額外駛費都可能平
但如果係降到10萬甚至1萬呢？
咁條數就好唔同

邊個負評你⋯⋯

其實有一件好仆街嘅事大家永遠冇考慮過，支那生產咁多貨真係一直有人接？不如我哋由成個經濟流程去睇，佢差唔多只要有生產就會有「錢」，就算佢嘅「產品」冇完成交易，都會辦法產生「價值」，依點先係維尼夠膽踩界玩石油期貨挑戰美國嘅原因。

你咁去考慮，種菜養豬嘅係唔係一定要菜販賣到菜先有錢賺？定係個市場會用盡方法去維持架構同流程，容許佢產能過剩？或者我用一個更直接嘅角度去講，支那生產幾多，支那係五大洲嘅傀儡企業就接幾多，依班傀儡接貨嘅錢又由支那出，成個過程支那就可以掌握到各種貨品係國際市場上嘅價格同期權。只要支那佢自己擁有以人民幣結算嘅石油期貨，咁只要一日油田唔乾，佢基本就可以將佢個循環放大出外國至全球。

當然，最後只係浪費資源，通貨膨脹，債務不斷，但支那班皇親貴族會理你咁多？總之，歐美常識好難係支那100%通用，如果唔係支那一早變咁咗十億人嘅希臘2.0。

賣西救命，我哋唔會明

賣肉救國

支那話支那病毒係外國傳入支那

發現支那賤種